「誰理你？」 - 林夕

「誰理你？」 - 林夕

互聯網

習帝下令，堅持遏止病毒勢頭。

堅持媒體姓黨、堅持抵制港獨台獨，堅持慣了，直把武漢病毒當政治問題，你一堅持，病毒基因圖譜就像歷史，可以給你刪改；又好像除了堅持，還有「考慮遏止」這一選項，這是政治病毒上腦。

對於民間上訪潮、茉莉花活動撲滅於萌芽階段就優則為之，疫情控制，則永遠沒法撲滅於源頭階段，無他，堅持遏止病情發布，堅持病患數字好看一點，堅持防堵民眾知情權，疫情也是國家機密內情，又如何有效遏止？

堅持武漢病毒愛國出征，只出國內銷一陣子之後，前幾天一下子北京上海廣東廣西雲南浙江山東深圳才一起失守，確診病例暴升至二百多。習大大及時大大堅持，央視亦適時公布「必須引起高度重視」，這引起高度重視也可圈可點，任何地方有瘟疫，是要警告民眾，不是「引起」民眾重視，要「引起」全國重視就早一個月啦，唔該。維穩維慣了，就會出現穩定壓倒一切，壓倒一切真相，大小官員的位置就坐穩了？

防民之口早一拍，防疫慢半拍不只，所以，上有政策，下沒對策。有片為證，武漢車站人山人海，鏡頭所見，竟無一人戴口罩；武漢人在街頭接受訪問，還說「無所謂」，沒這習慣。另一片段卻見武漢醫護吆喝着說：滿了，只收確診的。此外，同時也有人不斷搶購N95口罩，這什麼情況？不重視防疫教育之過，壓制消息之過，以至於有人惜命有人一無所知，有人早早囤積口罩，有人還在網上幫政府護航，沒事沒事，沒那麼嚴重。當然，一邊當網軍一邊暗中入口罩，也是一門好生意，兩邊都有賺頭。

沙士事發十七年了，仍然沒吸教訓，連累遠近街坊，又回到人人搶口罩，每日盯住確診數字下降到零的日子了。香港上次首當其衝，台灣也不遑多讓。

有當年打過這場硬仗的台灣醫生回憶，中華人民共和國不准許「中國台灣」加入WTO的關係，疫情源頭消息也沒法乞求，只能在世衛開會後追問中國人員，該大員回這名拉車邊在外觀察的台灣醫生說：「誰理你？」

事發十七年，這女醫生回想起「誰理你」三個字還是咬牙切齒，最啼笑皆非的是，台方最後得到的官方回覆是：中國會照顧台灣的。

台灣醫生在十七年後回中國一句：「照顧你個頭。」

是，都自顧不暇，誰理你死活。這真的是一場政治病毒啊。

林夕
電郵 :linxiapple@gmail.com

lm

拒收支那病人啦

一早有特效藥。